嶺大校長鄭國漢：學生校內討論港獨沒問題

多間大學校園民主牆接連出現有關港獨的標語。嶺大早前有學生因發現有人在未經授權撕下「不主張香港獨立亦應捍衛言論自由」的標語，報警求助。

嶺大校長鄭國漢表示，學校反對鼓吹港獨，但認為學生可以在民主牆上自由表達意見。他認為，學生在校內討論港獨沒有問題，因為大學是求知的地方，討論是學習的過程。

他說，民主牆由學生會管理，得知近日有人撕走牆上標語，但強調與校方無關。他又說，八大校長會成員之間有交換意見，但暫時未有共同立場。

lingu=香港第一

lingu>>>>>>>>中大

其他大學校長有D唔肯跟中大校方「乃共」喎

HKU仍然係SLEEPING MODE

呀屌又估你唔到喎

ling u 領先全球

肯第一個出黎表態話冇問題

嶺大+100

竟然嶺南爆冷跑出

Top 1 U

漢仔自從689走左之後開始變

嶺南

校長會唔會比新紅衛兵圍攻

轉死性

竟然

林鄭真係朋友都唔多個

佢下年約滿

哪間香港大學校長不反對討論港獨？

香港大學 @
香港中文大學@
香港科技大學@
香港城市大學@
香港理工大學@
香港教育大學@
香港嶺南大學@
香港公開大學@

HKU講咗九世囉喎
錢大康仲做緊首副咪講過可以討論港獨囉

想trans u了

政府，學校高層一早肯咁回應就贏哂啦
係都要瀨中共瀨到出哂面

佢咁講係因為佢唔想同教大條撚樣有比較

跌晒眼鏡

緊係啦，上年呢幾日既時候，佢打曬飛機話同全香港講
兩位最年輕既立法會議員皆出自嶺大
之後政府就DQ曬佢兩個
落佢面

LingU number 1

嶺大記名民主牆？！

因為校外關佢撚事 管唔到

唔係間間都要名 no. 日子嫁咩

佢係唔係俾鬼上身
佢真係唔似會咁講

何君堯幾時搞聯署炒嶺大校長

早知入ling u

佢應該J得太多游雞,J到痴左線
嶺大繼陳雲後,又出一個痴線

佢係咪撞到個頭

鄭國漢都係一條撚屌

今次見地雷咁大唔敢踏咋

何君堯係校董，責無旁貸

成件事好迷離
我睇唔透

呢啲人咪清醒囉
我討論佢害處唔得㗎
討論=鼓吹咩

科大唔洗

有古怪

睇路啊建制派

浸大校長錢大康指出，年輕人當然要關心社會動態及自由民主，但同時亦應該尊重他人意見，讓真理愈辯愈明，並應透過溝通尋求共識。

錢大康表示，若校園出現港獨聲音，會接受學生發表意見，但前提是不犯法及不會構成危險，否則必定不能容許。對於有大學生因為參與社運入獄，他回應指，對此感到痛心 。

其實BU幾日前已經話無問題 不過個陣未係風頭火勢

出自佢把口，應該都係收左order先講

bu>lingu>other>cu ied

垃圾中大

共產黨冇比飽飯佢食?

Dllm咁都要問

佢共狗嚟架喎，仲有好似係梁粉嚟，連登仔係咪失憶唔記得咗呀

漢仔華麗轉身

嶺南公關部同事加一分

應該係第一個直接講無問題，
又無附帶其他條件既大學校長

反了反了

Ling u>一大

雲伯出來講野未？

其他幾間所謂大學呢？

所以排到咪一直都咁廢囉linku😂

清泉
marketing

楊潤雄：屌那媽, cut你資源先

恒大上位機會來啦，校長出來講兩句啦

UGC不嬲都cut緊非三大資源

教大一定r 到最多Funding
真眼淚都出埋！

係
Polyu 丶Lingu同Bu係Cut得最多既三間，
不過上年Polyu 好左，
但浸嶺依然cut

Ling u個d多數本土學生冇乜international同mainland(同三大比)
所以根本冇乜大陸佬搞到事

佢唔續約啦
學曬d退休法官

輕舟已過萬重山

LingU都叫無乜mainland ?

689收左皮啦嘛
佢依家乜柒都唔怕呀
見唔見白生都i'll pass

睇住食都瀨野就抵死
而且我估中共都叫班友咪撚再搞大佢

大把
比例上算高
人數上算少，
但你要考慮下lingu 得唔夠三千個學生

岩岩係隔離見到

幻覺漢

估唔到

廢物反cup

浸會由玩學額回撥以嚟，每一次都要輸
嶺南係漢仔上台之後先開始輸

鄭國漢都吹奏

嗰校長記得係親建制

漢囝

識玩

其實另一角度
可能係689想玩鳩林鄭

雇主聯會又會發惡話唔請嶺大生

屌你漢仔今次咁撚順攤既

一條毛咩佢前車可鑑咋嘛

鄭國漢之前都有大把前科啦

中大同港大成二千隻蝗蟲生咁撚多

大家最睇唔起既嶺大教大先係唔奶共

真係估唔到

即刻加入言論自由weighted再計一計大學排名先

btw我覺得中大入面班nds都算高質ge
行得幾前

中大內地生搞千人聯署 促學生會設港獨公投

科大邊有咁多
一貼上去即比大陸仔撕走啦

比咁多錢黎香港打死都投下票先啦

開個「公投體驗團」俾大陸人
一人一票揀lunch食乜

10 points to LingU

IVE> HKU > ALL

hku呢一兩年多左好多韓仔韓妹

嘩完全估你唔到
兩三年前仲奶到雪雪聲

等班學生一講就搵人拉？

i大冇聲氣

見到另一邊教大搞成咁，重敢夾敢黎咩

真係

收哂order要cool down件事

證明你唔係lingu仔
排名越低 越多hk學生
起碼我見過係咁

少過中大
btw sor 樓上睇錯
個排版

連登仔之前仲話拎 u 入ling u

鄭國漢呢條梁粉做咩講人話

嶺南大學校長鄭國漢今天會見傳媒時指，如同學在民主牆上發表一般屬討論性質的言論沒有問題，但強調「我哋係完全唔會贊成或容許鼓吹港獨。」

j 死人咩

嶺大學生：校方要求學生會交出民主牆管理權

嶺大學生潘嘉傑則指，雖然嶺大於今次事件中未引發公眾迴響，但其實校方上周已聯絡嶺大學生會幹事，稱因為近日「風頭火勢」，要求學生會交出民主牆管理權。 於學生會成員強烈反對之下，校方會終沒有接權民主牆，但仍派人24小時駐守民主牆附近。

Lingu

痴撚線

估你唔撚到

新加坡式民主牆